[高雄淪陷][非新聞來源 未fc]國小主任批韓遭秋後算帳

#國小主任批韓遭秋後算帳！
#人心反韓市府打壓力道上升

高市某國小主任用假日參加公民論壇，會中指出韓國瑜說幹話、常遲到，把市府對外關係搞差。今天議員高閔琳質詢時，高市教育局長吳榕峯坦承已對該員進行懲處，先罰寫3000字報告，之後還要再用考績法「處理」。

吳榕峯表示：這位主任「是教育人員一環，必須知道教育局這10個月來做了哪些事情，不能隨便批評教育局或市政府，這個是有公務員的考績法可以去處理，現在還沒有完全處理完畢。」

但其實韓國瑜上任後，除了違背誓言落跑外、白天蹺班、接待外賓遲到、玩弄造訪學者、市政一問三不知、利用上班時間選舉、說重視教育但減編教科文預算......這些市政廢弛、公器私用的事蹟歷歷在目，也早已引起基層公務員反彈。

而領取高薪的政務官，也早有前社會局長領先韓國瑜落跑參選立委，現任民政局長、新聞局長等人參與韓競選活動，利用公務時間幫韓選舉解釋辯護等前例。教育局打壓不同聲音，其實就是：「只准市長落跑、官員亂搞；不准基層公務員反彈、高雄市民罷韓」。

根據《考績法》，批評施政要達「脅迫、公然侮辱或誣告長官」、「挑撥離間或破壞紀律」的程度才要受懲處。而根據《公務人員行政中立法》，公務人員不得於「上班或勤務時間」，從事政黨或其他政治團體之活動。對於公職人員之選舉、罷免或公民投票，不得利用「職務上之權力、機會或方法」，要求他人不行使投票權或為一定之行使。

也就是說，公務員於假日評論市政，下班時有政治立場，是受憲法保護的，我們要呼籲高雄市府，不該利用權勢威嚇，遂行恐怖統治，意圖使市民噤聲！

黨國復闢
重臨戒嚴時代

高雄市民率先共享中國特色自由